---
title: 可重入（Reentrant）与线程安全
---

一个函数被重入，表示这个函数没有执行完成，由于外部因素或内部调用，又一次进入该函数执行。一个函数要被重入，只有两种情况：

（1）多个线程同时执行这个函数。
（2）函数自身（可能是经过多层调用之后）调用自身。

一个函数被称为可重入的，表明该函数被重入之后不会产生任何不良后果。

一个函数要成为可重入的，必须具有如下几个特点： 

- 不使用任何（局部）静态或全局的非const变量。 
- 不返回任何（局部）静态或全局的非const变量的指针。 
- 仅依赖于调用方提供的参数。 
- 不依赖任何单个资源的锁（mutex等）。 
- 不调用任何不可重入的函数。

可重入是并发安全的强力保障，一个可重入的函数可以在多线程环境下放心使用。